Sensor好似發霉，可以點處理

sony nex6 影相去到f5.6已經見到d黑點

試過用氣bomb吹過 用過膠紙痴又唔得

下面呢張係f22 對住燈影

f8

sensor swab

用膠紙痴

霉都得咩? 我驚係入面抹唔到

上CS返廠整
何必做危險動作

整一次都幾舊
部機而家二手都係千幾

整瓜左咁點呢?
一係就平放左佢換新機

啲相out focus睇唔到, 不過第一張中間右邊少少睇落好似開花/一咋毛個位應該係霉
直接望個sensor睇吓有冇啲由一個個中心點散出嚟or網狀嘅細線(菌絲)

相機發霉未過保就攞去CS睇吓有冇得整, 冇就睇情況
我之前都有部過咗保相機(O記E-PL5)sensor發霉, CS報價換sensor要成2000蚊, 差唔多半部機喺度
最後唔整用嚟trade-in買新機

啲霉生喺出面用sensor swab清到
問題係sensor發霉啲菌通常生喺sensor底
對住盞燈照個sensor觀察反光, 如果反光成片完整冇花冇黑點即係sensor底(部機入面)發霉抹唔到

對住盞燈照個sensor觀察反光, 如果反光成片完整冇花冇黑點即係sensor底

>> 呢個唔係好明, 我用電筒照落去, 都係見到白色一舊舊果D菌 同埋個底既彩虹光

600 幫你清霉同換塊新filter上去，有興趣就pm我。

are you 葉蛇？

窮撚

小姓羅,單字一個莽. 人人都叫我羅師傅. 得意技係羅莽360. 未請教.

塊野霉到咁, 要成部打散晒先抹到,不過抹完都會有霉印.

拎比葉蛇改CCF

搵葉蛇

結果淘寶買sensor swab搞掂左 成本 $15

有冇順便拿走filter？

咁平 求LINK

唔會掛 點樣睇